台灣富二代炒車女友亡 答應冥婚後反悔 民俗專家：恐厲鬼纏身

台北某集團的游姓「富二代」，上月初揸跑車載劉姓的女友兜風時在隧道自炒，導致劉女慘死當場。游男事後表示願與劉女進行冥婚，惟不久後以「擔心女友無法投胎」為由反悔。有民俗專家接受台媒訪問時反駁游男的說法，又指其許下承諾後出爾反爾，恐怕會遭化為厲鬼的劉女糾纏。

民俗專家指出，習俗中的冥婚是用死者「三魂」中的「凡間魂」來供生者迎娶，而死者的「地府魂」則會去投胎。在台灣，冥婚通常會將錢、女方遺物裝在利是封內，再放在路邊讓有緣的男性執拾，「被喜歡上了若不妥協，恐怕會有危險」。

該民俗專家又指，游男與劉女本已到了談婚論嫁的地步，在劉女過身之後，游男又再次許諾會迎娶對方，「被娶進去祂（劉女）已經知道了，那你現在等於要退婚，那我們的面子要拿到哪鎮裏去，所以她會變成厲鬼，會變成更兇惡，你為甚麼要耍我？」

下世小心啲

人鬼情未了

如果比南亞人撿到會點

應該會多謝哂，佢哋一夫多妻，多你一個唔多

點解死者家人要執著搞冥婚

痴線 放路邊陰鳩人姐 你同個個人有仇真係可以咁做

睇wiki話女方要比嫁妝
之後放個神主牌上下香就得

被個富二代車死左自己仲要做鬼都要嫁去個殺人兇手到，我都係快快投胎算啦

$$$$

人地葉世榮當年夠冥婚過，後來又咪再娶
條友真係攞嚟賤，七月就到，睇路

sky哥哥